史上首次 美國眾議院通過華盛頓特區成第51州法案

最新更新：2020/06/27 03:48

（中央社記者徐薇婷華盛頓26日專電）美國聯邦眾議院今天通過「承認華盛頓特區法案」，是美國歷史上首次國會其中一院通過華府升格法案。法案准許華府成為第51州，並增加2名參議員及1名具投票權眾議員。

眾議院今天以232票贊成、180票反對，通過華府無投票權眾院代表諾頓（Eleanor Norton）去年1月提出的「承認華盛頓特區法案」（Washington, D.C. Admission Act）。由於距離眾院上次就華府升格法案進行表決已時隔近30年，今天投票頗具歷史性意義，也備受外界關注。

眾議院前一次表決華府升格法案是在1993年，當時提案以277票反對、153票贊成被否決。

民主黨籍眾議院議長裴洛西（Nancy Pelosi）今天在院會表示，超過2個世紀以來，華府居民充分參與民主的權利遭剝奪，卻仍須納稅、服兵役及為國家經濟實力做出貢獻。藉由通過華府升格法案，美國將會朝「人生而平等，民主之下人人皆有發聲權」的建國理念更靠近。

······

根據「承認華盛頓特區法案」草案內容，法案生效30天內，華府市長須宣布舉辦選舉選出2名參議員及1名具投票權眾議員；待美國總統宣布確定選舉結果，華府將會以「華盛頓州道格拉斯邦」（State of Washington, Douglass Commonwealth）名義成為第51州，紀念推動黑人廢奴運動代表人物之一的道格拉斯（Frederick Douglass）。

······

參議院多數黨共和黨領袖麥康奈（Mitch McConnell）去年6月受訪表示，讓華府升格成州只會讓參院多2名民主黨議員，「只要我還是參院多數黨領袖的一天，這些事都不會有任何進展」。（編輯：徐睿承）1090627

白左真係痴線

即係民主黨會多幾張選舉人票？
共和黨學佢哋咪得

選舉人票唔會多到
但重點係多兩席參議員 一席眾議員
而民主黨係攞撚硬

今次亂來，打破平衡

唔關選舉人事

Dc 不嬲都有份

參議院每一個州分兩席
眾議院每一個區一席

旗多粒星？

[⇩ 港獨強心針 ⇩]

美國國旗要多粒星

結果就係送左2個參議院位比民主黨
仲要參議院本身雙方就好接近
多2個位就差好遠

繼夏威夷後的另一個州⋯ 咁星條旗🇺🇸要唔要加多粒星星🌟！

真的多9餘

加埋香港ok?

要過埋參議院先做到，即係今屆唔洗旨意
之不過點解2008-2010年兩院加總統都係民主黨人做嗰陣唔過呢條法案呢

第52州 香港

唔關事
因為華盛頓特區其實嘈左幾年㗎啦
佢哋覺得自己有交聯邦稅但係冇份選國會
仲要自己嗰份交得都唔少
相反其他人口小過佢窮過佢都有得選國會議員
相比之下真係顯得特別唔公平

咁咪有兩個華盛頓州

其實仲有一個名叫哥倫比亞特區嘅

美國唔係不嬲51個州咩？

係因為做咗就之後權力唔同咗
依家佢哋係冇國會議員

不嬲係52 喎

我記得係51個

d人話第52係台灣
咁即係宜家51囉

咁點解新聞會話得50

No taxation without representation
咁都可以賴落白左度

你呢個咩source呀？俾link啦
不如你列曬52個州名出嚟

唔知佢咩sauce，但係我印象中係有51州

只要係反對共和黨嘅就係左膠

推 7.1反黨安法大遊行

我印像不嬲都係52個洲

你講講下又好似係

總之一定唔係50州咁少

你自己睇篇文入面個source啦
50個州加DC
總共得51行數據

人地寫52個州你就cap圖當source

dc一早已經係其中一個州

如果產生fake news? 不用 FC

明顯做show，明知參議院一定過唔到，比你奇積過到都會比總統否決發還眾院覆議一定過唔到三分之二更何況參院三分二

你自己數下啦

你個source呀

篇新聞以為dc唔係一個州？

DC係特區唔係州囉

美國國旗都係51粒星啦

印象中話美國國旗係2x年前改做51粒星

小學都有教過

你唔好on9啦，得 50粒星呀

幾時到香港

已封鎖會員 迫爆神條女
已封鎖會員 迫爆神條女
已封鎖會員 迫爆神條女

呢條友我一早block左
睇嚟有原因

你都弱智，記錯就記錯啦屌你老母

屌你老母，駁唔到就做鴕鳥

on9

中共最鍾意整d似是而非嘅嘢
混淆視聽
方便散播謠言

咪51州囉弱智

puerto rico 慘慘豬

痴撚線

dc緊係有份，dc係第51州

自己數啦弱智

呢面唔係真架弱智仔

我屌你老味
Post埋假美國國旗

不嬲都掛緊呢面

屌你老母臭西，你自己改左就當真，你咩居心啊三毛狗

連登仔點識咁多嘢

利申：係DC 住過幾年

屌你老味，美國政府個官網寫到明咪撚派膠啦on9

The flag’s 13 alternating red and white stripes represent the 13 original colonies. Its 50 white stars on a blue field represent the 50 states.

關乜撚嘢事

柒咗就潛啦
做乜撚呀屌
好奇睇下做乜
點開
痴撚咗線

假吖嗱？

呢條友明顯玩野封鎖佢

話你on9怕你嬲

咁你點解釋咁多sauce寫美國有51州

駁唔到啊？

條傻仔係咁屈美國得50州

都唔知咩居心

重點係加2個參議員
同總統選舉人票
共和黨一定反對

話說話，點解一直DC唔係州，係咪有咩原因，要限制權力

美國五十一星國旗（United States 51-star flag）是由美國陸軍所提案的美國國旗。並未在正式場合中使用。

你真係唔識架

以前係正式美國國旗黎

小學都有教啦

屌 起身去個廁所上連登都可以見到弱智

弱智加臉皮厚係無敵

d弱智屈美國得50州比我踢爆就潛水

條友柒咗就扮弱智

條友玩野唔洗理

已封鎖會員 上線中
已封鎖會員 迫爆神條女

兩條友玩膠阻住晒

出去推行動post好過

呢度有講得好詳細 由喬治布殊年代已經寫法案
09年係因為兩院之間傾唔掂amendment而過唔到

收皮啦，駁唔到就笠水，無撚用

返去讀小學啦垃圾

民主黨永續政權

駁唔到我地就做笠水狗
死廢人

推事實證明係51個

你搵到官方source先講啦

官方sauce比影子政府下令改曬啦

屌 柒到 笑到我瞓唔番覺

明顯玩膠推走熱門post

因為美國憲法定明哥倫比亞為特區唔係州，係美國首都，最高權威機構為美國國會，所以如果要轉成州唔單要參眾2院通過加總統同意，仲要修憲38個州支持先得，短期內根本無可能成為第51個州，所以先話民主黨明顯做show博支持度

你都on撚9

記錯仲揾藉口遮醜

本身 statehood已經難，Hawaii, Alaska 感覺已經係最後機會，仲要好有戰略用途，DC純粹為左民主黨加多2個參議院，所以tax without representatives ，應該又要搬founding fathers個套聯邦想為出嚟先得

痴撚線呢個post，明明係啲咁正經同埋影響力咁大嘅嘢，竟然俾一大堆戇鳩仔騎劫變咗喺度坳美國有幾多個州，屌你老母呢啲客觀事實嘅嘢都有得坳，發生緊啲乜撚嘢事？

你老母就痴線

再講就算真係取消特區地位，華盛頓併入馬里蘭州個機率大過獨立成波多黎各成州好多囉，無左特區個地位華盛頓最多就只係一個市，波多黎各成州機會仲大過佢

因為有條on9仔無聊當有趣

再講就算真係取消特區地位，華盛頓併入馬里蘭州個機率大過獨立成州好多囉，無左特區個地位華盛頓最多就只係一個市，波多黎各成州機會仲大過佢

分翻2邊入Maryland 同Virginia咁咪自動有翻參議員投票囉，又可以加翻眾議員
波多黎各都勉強話可以參考Hawaii，當然歷史地位同當地人種加文化令佢難好多

唔會入維吉尼亞州，華盛頓特區係維州劃出既地已經還返比佢，宜家只剩返由馬里蘭州劃出既地

懷疑層主想帶起白左仇恨

係有班傻西，話美國得50個州，係蠢定on9

你老母最on9生左你個弱智仔

agree... 做得DC就係特區，走去要求變自己做state
on9白左加速美國收皮

你咪on9啦，一早改咗DC可以選
死白左得寸進尺

有得比你投總統仲想點？
洗唔洗比夠一半人票班DC9？
DC就大撚晒？痴撚線死白左

華盛頓特區在眾議院僅有一名列席代表，是不具選舉權的代表（英語：delegate），而且沒有聯邦參議員

點解冇人提
佢唔係想將DC變做State咁簡單
係直頭將Washington, District of Columbia
變左做State of Washington, Douglass Commonwealth
咁同篡改歷史有咩分別

香港一個city仔點做一個州呀
用下腦先出聲啦 真係頂你唔順

原來係廢奴主義者，母親係黑奴，父親係白人

人地本身DC係紀念Christopher Columbus

香港人口以美國咁多個州黎計係排第14

咁哥倫布本身的確好具爭議性

白卡佬俾兩蚊搭車去中環自己數啦

成個美國歷史係依加白左眼中都係爭議

yes sir

其實成件事好合理嘅,反而仲有一個問題係以前華盛頓係國會直轄地區.而家係咪要選州長改由州長管理?

Black House

咁選舉人票數目會唔會變

人票係根據人口而改變，建州後人口無大變選舉人票都唔會變

個法案未正式過吖 死傻閪 你老母生你依隻傻閪真係好慘

On9仔

Block鳩佢就算啦仲嘈

眾議院都話唔到事，參議院係共和黨地盤，過到先算

咁每位議員嘅人民授權票數咪可以差好遠
例如1個係50萬，另1個係100萬人投出嚟？

咁又唔好咁講
香港傳媒都無乜點報件事
你唔住美國又無啦啦搵嚟睇咩
世界咁多事發生
真係information overload

利申：唔知件事

如果係真的話，美國國旗要重新設計，加多一粒星上去。

華盛頓民主黨票倉？

新州應該會叫「哥倫比亞州」

笑撚死52個州

佢地都有人係國會但無正式投票權姐

on9 歐洲都有幾個國家同香港一個區咁上下大啦

共和黨控制嘅參議院唔會過

重現孟加拉效應

歐洲

又有問題呀? 人地係咪主櫂國家傻鳩
新加坡都細過香港架

Yes
華盛頓黑人佔多數
同好多學歷
而黑人同高學歷大多數投民主黨

第51州唔係香港咩？

【繼續奶啦】TIME：美國行政部門早前凍結有助香港抗爭者之資金，報導曝光後現已解封

會過到參議院咩

美國係睇人，唔係睇塊地
只有支那先會成日話人地國家細

明白thanks

block左好耐啦條友
同佢玩泥漿摔角係晒時間

哦講完架喇?
即係跟size呀?

諗起你用撚晒腦講d咁嘅垃圾真係笑到我仆晒街

香港俾人搶先做51，唯有做52

原本唔係50州加2個屬地咩 但都叫52州

高學歷投民主黨，果然全世界既得利益者都係只顧自己利益，唔顧國家利益

上連登就咪咁多emoji 啦又唔係冇icon用

加埋香港得唔得

Rhode Island 3,144 km
Hong Kong 2,755 km

點解羅德島可以香港唔可以？傻閪

美屬關島細香港幾倍
屌你老母臭西
香港喺經濟、人口、文化、戰略位置都符合美國州分/屬地既要求

舊配實係52粒 新現實係50粒 相信好多人都記得唔會50粒咁少

打香港尖？

有啲人唔識唔係問題 咪虛心問囉學囉 又要鳩up 錯咗又縮番入老母西

有英文source唔睇
50個洲同一個哥倫比亞特區
其他好似關島、波多黎各嗰d係territories

讓華府升格成州只會讓參院多2名民主黨議員

選總統計州份

關島撚係州呀 屬地黎咋

Rhode Island 3,144 km
Hong Kong 2,755 km